\documentclass{article}

\usepackage[utf8]{inputenc}
\usepackage[scale=.75]{geometry}
\usepackage{helvet}
\usepackage[french]{babel}

\usepackage{listings}
\usepackage{xcolor}
\lstset { %
	language=C++,
	backgroundcolor=\color{black!5}, % set backgroundcolor
	basicstyle=\footnotesize,% basic font setting
}

\title{Rapport - Fondements de l'Informatique Graphique - Mini Projet}
\author{DUFFAUT Julien \& PHILIPPE Joshua}

\begin{document}
	\maketitle
	
	
	\section{Outils choisis}
	\begin{itemize}
		\item OpenGL : Nous avons choisi d’utiliser OpenGL par rapport aux demandes de visualisation en 3D.
		\item Qt : Nous avons choisi de développer avec Qt pour deux raisons :
		\begin{itemize}
			\item les facilités apportées sur la création d’une IHM,
			\item la base de code à utiliser que nous avons importé d’anciens TP dans lesquels OpenGL était également utilisé.
		\end{itemize}
	\end{itemize}
	
	\section{Difficultés}
	
	Le projet n’était pas particulièrement compliqué ou chronophage. Il était intéressant pour mettre en pratique les notions de cours. Les seules difficultés rencontrées viennent de devoir « réinventer la roue » tout en devant composer avec des outils qui nous donnent pléthore d’options pour simplifier les calculs. Malgré tout, les opérations à réimplémenter comme le produit matriciel ne sont pas d’une grande complexité et donc ne sont pas difficiles à écrire.
	
	\section{Structure}
	La base de code évoquée plus haut contenait les classes Princ pour l’IHM et GLArea pour la partie visualisation avec OpenGL. Celles-ci ont été beaucoup modifiées par rapport à nos besoins pour le projet. \\
	De plus, nous avons rajouté plusieurs classes :
	\begin{itemize}
		\item \textit{MyMatrix} : Implémentation générique de matrices $N*N$ ($N$ précisé à la création d’instance) qui continent toutes les opérations basiques recherchées (translations, rotations, \dots).
		\item \textit{MyMatrix4x4} : Spécialisation de \textit{MyMatrix} utilisée pour les opérations en 3D et simplifiée pour nos besoins spécifiques.
		\item \textit{Bresenham} : Implémentation de l’algorithme de Bresenham couvrant tous les quadrants.
		\item \textit{Graduation/GraduatedRuler/Grid} : Classes pour l’affichage d’éléments graphiques supplémentaires.
	\end{itemize}

	\pagebreak
	\section{Algorithmes}
	
	\subsection{Bresenham}
	Nous avons implémenté l'algorithme de Bresenham dans tous les quadrants.
	
	\begin{lstlisting}
void Bresenham::calculBresenham()
{
	points_.clear();
	
	int x = 0;
	int y = 0;
	int d = 2*delta_y-delta_x;
	int i1 = 2*delta_y;
	int i2 = 2*delta_y-2*delta_x;
	
	points_.push_back(editer(x,y));
	
	while(abs(x) != delta_x && points_.size() < 1000)
	{
		if (!swap_xn)
			x++;
		else
			x--;
		
		if (d < 0)
			d+=i1;
		else
		{
			d+=i2;
			if (!swap_yn)
				y++;
			else
				y--;
		}
		points_.push_back(editer(x,y));
	}
}
	\end{lstlisting}
	
	\subsection{Espaces projectifs}
	Les espaces projectifs sont couverts dans la classe \textit{MyMatrix}. Nous avons notamment implémenté la fonction $QVector<float> changePosition(QVector<float> position)$ qui renvoit la position modifiée du point position de dimension $N-1$ par la MyMatrix de dimension $N*N$.
	\begin{lstlisting}
QVector<float> MyMatrix::changePosition(QVector<float> position)
{
	QVector<float> point3D = cHomogenes(position);
	point3D = productPointMatrix(point3D);
	
	QVector<float> r;
	for (unsigned i = 0 ; i < dimension_ ; ++i)
		r.push_back(point3D[i]/point3D[dimension_-1]);
	
	return r;
}	
	\end{lstlisting}
	
	\subsection{Quaternions}
	Il n’y a pas de classe couvrant les quaternions comme la rotation utilisant les quaternion est implémentée spécifiquement dans une fonction de \textit{MyMatrix} (\textit{void rotationQuaternions(float angle, QVector3D rot)}).

\begin{lstlisting}
void MyMatrix::rotationQuaternions(float angle, QVector3D rot)
{
	assert(dimension_ <= 4);
	
	rot.normalize();
	angle *= M_PI/(180.0f*2);
	
	float a = cosf(angle);
	float b = sinf(angle) * rot[0];
	float c = sinf(angle) * rot[1];
	float d = sinf(angle) * rot[2];
	
	float* mat_r = new float[dimension_*dimension_];
	mat_r = I();
	
	QVector<float> to_insert;
	to_insert.push_back(a*a+b*b-c*c-d*d);
	to_insert.push_back(2*b*c - 2*a*d);
	to_insert.push_back(2*a*c + 2*b*d);
	
	to_insert.push_back(2*a*d + 2*b*c);
	to_insert.push_back(a*a-b*b+c*c-d*d);
	to_insert.push_back(2*c*d - 2*a*b);
	
	to_insert.push_back(2*b*d - 2*a*c);
	to_insert.push_back(2*a*b + 2*c*d);
	to_insert.push_back(a*a-b*b-c*c+d*d);
	
	for (unsigned j = 0 ; j < 3 ; ++j)
	for (unsigned i = 0 ; i < 3 ; ++i)
		mat_r[j*dimension_+i] = to_insert.at(j*3+i);
	
	productMatrix(mat_r);
	
	delete[] mat_r;
}
\end{lstlisting}
	
\end{document}